跪求化學高手

請問依題點做

跪求骨科高手

我睇完條題目, 條頸有啲痛

2. 氧化變aldehdye, -CHO 再變carboxylic acid, -COOH

原來係咁🤔

我係德國有相熟醫生 唔知你啱唔啱使

1） ester hydrolysis
2) oxidation, product係acetone 唔會有aldehyde

Secondary alcohol 唔係氧化變 ketone 咩?

1唔係簡單既hydrolysis of ester咩

利申好耐冇掂過Chem

我都好耐冇掂過chem而且就黎考試

(I) acidic hydrolysis of ester. Products are carboxylic acid and a primary alcohol.

(II) oxidation of isopropyl alcohol. Product is acetone (a ketone)

我上網查過reaction type 🤔有個叫 Double displacement 係錯架可?

Sorry, 我錯左 好似primary alocohol先會咁

你講緊1 定2？

2

isopropyl alcohol loses 2 H . 無 double displacement. 用 oxidation 實無錯。 Good luck on your exam!

omg thank you very much no body reply me at wts gp

仲有 oxidation of alcohols 要睇用咩氧化物 （harsh/mild)同本身個 alcohol 係 primary, secondary , 定 tertiary。依啲位好易失分

好呀😲 原來仲要睇得咁清楚

你會去睇張圖 你應該搵腦科